外界解讀習近平不滿林鄭抗疫表現 董建華唱反調兼擦鞋：習的關心是抗疫優勢

國家主席習近平在特首林鄭月娥述職時提到，要確保一國兩制實踐行穩致遠，必須始終堅持「愛國者治港」，才能落實全面管治權。全國政協副主席董建華隨即和應，指要「堅持愛國者治港，反中亂港者出局」。外界多指習近平不滿林鄭抗疫表現，但董建華指習近平以「沉着應對」來形容特區政府工作，是對林鄭的管治團隊的肯定。他更大拍馬屁，指有習近平的關心，才是香港抗疫最大優勢。

據中新社報道，董建華指，「港版國安法」實施半年多來，香港實現了大亂之後的大治，「事實告訴我們，只有堅持『愛國者治港』，反中亂港者出局，才是香港長期繁榮穩定的保障，才是『一國兩制』行穩致遠的前提。」

董建華指，香港在一年來面對多方面的多重衝擊，「習主席以『沉着應對』來形容特區政府的工作，這是對林鄭月娥帶領的管治團隊的肯定，更是對其未來工作的鼓勵、鞭策和動力」。

習近平對本港第四波疫情表示很關心和很擔憂，外界普遍解讀是習近平不滿林鄭抗疫表現，但董建華卻有不同解讀，指習近平這番話體現了對香港同胞的關切之情，「習主席特別強調中央政府會採取一切措施，全力支持特區政府抗擊疫情，強調祖國是香港的堅強後盾」。

董建華不忘「擦鞋」，指全世界面對疫情，最主要的20個經濟體去年皆錄得負增長，惟有中國一枝獨秀，「應該承認，僅僅依靠香港自身的努力，無法有效控制病毒的傳播。有習主席的關心和國家的支持，才是香港抗疫最大的政治資本和優勢，也是香港的幸運」。

知道老懵董咁講就知一定開反面

林生 ： 屌你老母，要我帶底褲口罩

全部人都係即棄，得果兩條友係底褲

係咪升緊旗?
波仔望都唔撚望
右邊係咪宗仔?

哇屌